\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.45in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage{bold-extra}
    \usepackage{comment}
 %   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
%    \fancyfoot[R]{pierre.wulles@etu.univ-grenoble-alpes.fr}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(34,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){35}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){34}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){34}}
                             \end{picture}}\smallbreak}


    \newcommand\defi{\bfseries{\scshape{Définition \;}}}
    \newcommand\encadre[1]{\fbox{\begin{minipage}{0.96\linewidth}#1\end{minipage}}}
    \newcommand\ligne{\begin{center}\line(1,0){250}\end{center}}
    \newenvironment{solution}{\begin{center}\begin{itshape}}{\end{itshape}\end{center}}
    \newenvironment{question}{\ignorespaces}{}
\newcounter{nq}
  \newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{$\triangleright$ Question %
    \arabic{nq}}
}}
\begin{document}
\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
      \textbf{Activité: Maquette de voiture électrique}}}\\[2mm]
  Type CCF\\[4mm]
\end{center}
\fbox{\surl{Objectif:} Concevoir un cicruit électrique simple à partir de zéro.}\\[1mm]

\textit{
  Un constructeur automobile décide de se lancer dans la création d'une \textbf{voiture électrique}. Vous êtes chargé de réaliser une maquette \textbf{simplifiée} de cette voiture à destination des enfants intéressés par ce projet. Vous trouverez ci-dessous le cahier des charges de la voiture maquette.}\\[3mm]

\encadre{\textbf{Cahier des charges:}
\begin{itemize}
\item La voiture comportera un moteur électrique.
\item La voiture comportera des phares.
\item La voiture pourra allumer ses phares sans éteindre son moteur et vice versa.
\item La voiture sera alimentée par une unique source de tension.
\item On essayera d'utiliser le moins de câbles possible.
\end{itemize}}\\[3mm]

\q Nommer ici les 5 composants qui vous seront nécessaire pour réaliser votre maquette et dessiner leur symbole. Indiquer également combien d'exemplaires de chacun de ces composants il vous faut. Vous ferez un \textbf{tableau} à trois colonnes pour récapituler ces informations.\\[1mm]
\encadre{:\\[120mm]}\\[1mm]

\q Proposer maintenant un schéma de circuit pour répondre au cahier des charges.\\[1mm]
\encadre{:\\[65mm]}\\[1mm]
\surl{Appeler le professeur pour lui demander le materiel et proposer votre schéma}\\

\q Réaliser le circuit \surl{sans mise sous tensions}. Attention la présence de court-circuit ou d'erreur de montage sur les composants seront pénalisées dans la notation.\\[1mm]
\surl{Appeler le professeur pour lui montrer le circuit.}\\
\encadre{\textit{Cadre réservé au professeur pour la notation du montage:}\\[5mm]}\\

\q Soyez critique sur votre montage, réponds t-il au cahier des charges ? Qu'est-ce qui fonctionne ? Qu'est-ce qui ne fonctionne pas ? Comment pourriez vous l'améliorer ? N'hésitez pas à proposer un ou plusieurs autres schémas.\\[1mm]
\encadre{:\\[60mm]}\\

\[\includegraphics[scale=0.4]{voiture_elec.jpg}\]

\end{document}
